# gph 한글 번역 초안 by Gemini Pro
# Copyright (C) 2025
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Puzzle Hunt Site\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-01 22:50+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2025-09-30 20:26+0900\n"
"Last-Translator: Gemini\n"
"Language-Team: Korean (ko)\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.7\n"

#: .\puzzles_init_.py:13 .\puzzles\models.py:119
msgid "puzzles"
msgstr "퍼즐"

#: .\puzzles\forms.py:24 .\puzzles\forms.py:202
msgid "Team Username"
msgstr "팀 아이디"

#: .\puzzles\forms.py:27
msgid "This is the private username your team will use when logging in. It should be short and not contain special characters."
msgstr ""
"로그인 할 때에만 사용하는 팀의 비공개 아이디입니다.\n"
"짧게 만들어야 하며 특수문자는 포함할 수 없습니다. (ex. 퍼즐hunt1)"

#: .\puzzles\forms.py:32
msgid "Team Name"
msgstr "팀명"

#: .\puzzles\forms.py:35
msgid "This is how your team name will appear on the public leaderboard."
msgstr "순위표에 공개되는 팀의 이름입니다."

#: .\puzzles\forms.py:39
msgid "Team Password"
msgstr "팀 비밀번호"

#: .\puzzles\forms.py:41
msgid "You’ll probably share this with your team."
msgstr "로그인 할 때에만 사용하는 팀의 비밀번호입니다."

#: .\puzzles\forms.py:44
msgid "Retype Password"
msgstr "비밀번호 확인"

#: .\puzzles\forms.py:57
msgid "That public team name isn’t allowed."
msgstr "허용되지 않는 팀명입니다."

#: .\puzzles\forms.py:62
msgid "Passwords don’t match."
msgstr "비밀번호가 일치하지 않습니다."

#: .\puzzles\forms.py:67
msgid "That login username has already been taken by a different team."
msgstr "해당 아이디는 다른 팀이 이미 사용 중입니다."

#: .\puzzles\forms.py:73
msgid "That public team name has already been taken by a different team."
msgstr "해당 팀명은 다른 팀이 이미 사용 중입니다."

#: .\puzzles\forms.py:83
msgid "Someone with that email is already registered as a member on a different team."
msgstr "해당 이메일 주소는 이미 다른 팀의 멤버로 등록되어 있습니다."

#: .\puzzles\forms.py:88
msgid "Name (required)"
msgstr "이름 (필수)"

#: .\puzzles\forms.py:90 .\puzzles\models.py:521
msgid "Email (optional)"
msgstr "이메일 (선택)"

#: .\puzzles\forms.py:102
msgid "All team members must have names."
msgstr "모든 팀원은 이름을 입력해야 합니다."

#: .\puzzles\forms.py:104
msgid "That team member name isn’t allowed."
msgstr "허용되지 않는 이름입니다."

#: .\puzzles\forms.py:109
msgid "You must list at least one email address."
msgstr "최소 한 개 이상의 이메일 주소를 등록해야 합니다."

#: .\puzzles\forms.py:111
msgid "All team members must have unique emails."
msgstr "모든 팀원은 서로 다른 이메일 주소를 사용해야 합니다."

#: .\puzzles\forms.py:132
msgid "One of the emails you listed is already on a different team."
msgstr "입력한 이메일 중 하나가 이미 다른 팀에 등록되어 있습니다."

#: .\puzzles\forms.py:138
msgid "Enter your guess:"
msgstr "답안 입력:"

#: .\puzzles\forms.py:147
msgid "Describe everything you’ve tried on this puzzle. We will provide a hint to help you move forward. The more detail you provide, the less likely it is that we’ll tell you something you already know."
msgstr "이 퍼즐을 풀기 위해 시도했던 모든 것을 설명해주세요. 다음 단계로 나아가는 데 도움이 될 힌트를 드리겠습니다. 더 자세히 설명해주실수록, 이미 알고 있는 내용을 또 알려드릴 가능성이 줄어듭니다. 퍼즐을 풀고있는 스프레드 시트 등을 링크로 공유해주신다면 진행상황 파악에 도움이 됩니다."

#: .\puzzles\forms.py:157
msgid "Everyone"
msgstr "팀 전원에게 이메일"

#: .\puzzles\forms.py:157
msgid "No one"
msgstr "이메일 보내지 않기"

#: .\puzzles\forms.py:160
msgid "When the hint is answered, send an email to:"
msgstr "요청한 힌트가 도착하면, 이메일 받을 곳:"

#: .\puzzles\forms.py:174
msgid " (as followup)"
msgstr " (추가 질문)"

#: .\puzzles\forms.py:178
msgid " (thread closed)"
msgstr " (종료된 문의)"

#: .\puzzles\forms.py:209
msgid "That username doesn’t exist."
msgstr "존재하지 않는 계정입니다."

#: .\puzzles\messaging.py:60
msgid "(Test) Discord alert:\n"
msgstr "(테스트) 디스코드 알림:\n"

#: .\puzzles\messaging.py:62
msgid "(Real) Discord alert:\n"
msgstr "(실제) 디스코드 알림:\n"

#: .\puzzles\messaging.py:104
#, python-brace-format
msgid ""
"Sending mail <{}> to <{}>:\n"
"{}"
msgstr ""
"메일 발송 <{}> 수신 <{}>:\n"
"{}"

#: .\puzzles\messaging.py:116
msgid "Unknown failure???"
msgstr "알 수 없는 오류???"

#: .\puzzles\messaging.py:118
#, python-brace-format
msgid ""
"Could not send mail <{}> to <{}>:\n"
"{}"
msgstr ""
"메일 발송 실패 <{}> 수신 <{}>:\n"
"{}"

#: .\puzzles\messaging.py:184
#, python-brace-format
msgid "Claimed by {}"
msgstr "담당자: {}"

#: .\puzzles\messaging.py:187 .\puzzles\messaging.py:239
#, python-brace-format
msgid "claimed by {}"
msgstr "담당자: {}"

#: .\puzzles\messaging.py:190
msgid "U N C L A I M E D"
msgstr "담당자 없음"

#: .\puzzles\messaging.py:192
msgid "Claim: "
msgstr "담당하기: "

#: .\puzzles\messaging.py:198
#, python-brace-format
msgid ""
"Hint, {}: {}\n"
"{}"
msgstr ""
"힌트, {}: {}\n"
"{}"

#: .\puzzles\messaging.py:199
#, python-brace-format
msgid "Embed: {}"
msgstr "임베드: {}"

#: .\puzzles\messaging.py:205 .\puzzles\messaging.py:244
#, python-brace-format
msgid ""
"Discord API failure: modify\n"
"{}"
msgstr ""
"디스코드 API 오류: 수정\n"
"{}"

#: .\puzzles\messaging.py:213
#, python-brace-format
msgid ""
"Discord API failure: create\n"
"{}"
msgstr ""
"디스코드 API 오류: 생성\n"
"{}"

#: .\puzzles\messaging.py:222
#, python-brace-format
msgid "Hint done: {}"
msgstr "힌트 완료: {}"

#: .\puzzles\messaging.py:234
#, python-brace-format
msgid "{} by {}"
msgstr "{} (담당: {})"

#: .\puzzles\messaging.py:328
msgid "You’ve unlocked a new puzzle!"
msgstr "새로운 퍼즐이 잠금 해제되었습니다!"

#: .\puzzles\messaging.py:342
msgid "You’ve solved a meta!"
msgstr "메타 퍼즐을 해결했습니다!"

#: .\puzzles\messaging.py:352
#, python-format
msgid "You’ve finished the %s!"
msgstr "%s를 완료했습니다!"

#: .\puzzles\messaging.py:360
msgid "Hint answered!"
msgstr "힌트가 도착했습니다!"

#: .\puzzles\models.py:52 .\puzzles\models.py:70 .\puzzles\models.py:520
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: .\puzzles\models.py:53 .\puzzles\models.py:79
msgid "Slug"
msgstr "Slug"

#: .\puzzles\models.py:56 .\puzzles\templates\puzzles_list.html:11
msgid "meta"
msgstr "메타"

#: .\puzzles\models.py:57 .\puzzles\models.py:100
msgid "Order"
msgstr "순서"

#: .\puzzles\models.py:60 .\puzzles\models.py:99
msgid "round"
msgstr "라운드"

#: .\puzzles\models.py:61
msgid "rounds"
msgstr "라운드"

#: .\puzzles\models.py:80
msgid "Slug used in URLs to identify this puzzle (must be unique)"
msgstr "URL에서 이 퍼즐을 식별하는 데 사용되는 slug (고유해야 함)"

#: .\puzzles\models.py:87
msgid "Body template"
msgstr "본문 템플릿"

#: .\puzzles\models.py:88
msgid ""
"File name of a Django template (including .html) under\n"
"        puzzle_bodies and solution_bodies containing the puzzle and\n"
"        solution content, respectively. Defaults to slug + \".html\" if not\n"
"        specified."
msgstr "puzzle_bodies 및 solution_bodies 디렉토리 아래에 있는 장고 템플릿 파일 이름(.html 확장자 포함). 퍼즐과 풀이 콘텐츠를 각각 담고 있습니다. 지정하지 않으면 기본적으로 'slug.html'이 사용됩니다."

#: .\puzzles\models.py:95
msgid "Answer"
msgstr "정답"

#: .\puzzles\models.py:96
msgid "Answer (fine if unnormalized)"
msgstr "정답 (정규화되지 않아도 됨)"

#: .\puzzles\models.py:101
msgid "Is meta"
msgstr "메타 퍼즐 여부"

#: .\puzzles\models.py:105
msgid "Unlock hours"
msgstr "해금(시간)"

#: .\puzzles\models.py:106
msgid "If nonnegative, puzzle unlocks N hours after the hunt starts."
msgstr "0 이상일 경우, 퍼즐은 헌트 시작 N시간 후에 잠금 해제됩니다."

#: .\puzzles\models.py:107
msgid "Unlock global"
msgstr "해금(전체해결)"

#: .\puzzles\models.py:108
msgid "If nonnegative, puzzle unlocks after N main round solves in any round."
msgstr "0 이상일 경우, 라운드에 상관없이 메인 라운드 퍼즐이 N개 풀리면 잠금 해제됩니다."

#: .\puzzles\models.py:109
msgid "Unlock local"
msgstr "해금(라운드해결)"

#: .\puzzles\models.py:110
msgid "If nonnegative, puzzle unlocks after N main round solves in this round."
msgstr "0 이상일 경우, 현재 라운드에서 메인 라운드 퍼즐이 N개 풀리면 잠금 해제됩니다."

#: .\puzzles\models.py:113
msgid "Emoji"
msgstr "이모지"

#: .\puzzles\models.py:114
msgid "Emoji to use in Discord integrations involving this puzzle"
msgstr "이 퍼즐과 관련된 디스코드 연동에 사용할 이모지"

#: .\puzzles\models.py:118 .\puzzles\models.py:542 .\puzzles\models.py:562 .\puzzles\models.py:656 .\puzzles\models.py:675 .\puzzles\models.py:701 .\puzzles\models.py:777 .\puzzles\models.py:822
msgid "puzzle"
msgstr "퍼즐"

#: .\puzzles\models.py:171
msgid "Team name"
msgstr "팀 아이디"

#: .\puzzles\models.py:172
msgid "Public team name for scoreboards and communications"
msgstr "점수판 및 공지에 사용될 공개 팀명"

#: .\puzzles\models.py:176
msgid "Creation time"
msgstr "생성 시각"

#: .\puzzles\models.py:179
msgid "Start offset"
msgstr "시작 시간 오프셋"

#: .\puzzles\models.py:180
msgid ""
"How much earlier this team should start, for early-testing\n"
"        teams; be careful with this!"
msgstr "사전 테스트 팀 등을 위해 이 팀이 얼마나 일찍 시작해야 하는지 설정합니다. 주의해서 사용하세요!"

#: .\puzzles\models.py:184
msgid "Allow time unlocks"
msgstr "시간에 따른 해금 허용"

#: .\puzzles\models.py:185
msgid ""
"Whether this team receives time-unlocked puzzles. Note that\n"
"        if disabled, they may be able to access more puzzles by logging out"
msgstr "이 팀이 시간제 잠금 해제 퍼즐을 받을지 여부. 비활성화할 경우, 로그아웃하여 더 많은 퍼즐에 접근할 수도 있습니다."

#: .\puzzles\models.py:190
msgid "Total hints awarded"
msgstr "총 부여된 힌트 수"

#: .\puzzles\models.py:191
msgid ""
"Number of additional hints to award the team (on top of\n"
"        the default amount per day)"
msgstr "팀에게 부여할 추가 힌트 개수 (매일 제공되는 기본 수량에 더해짐)"

#: .\puzzles\models.py:195
msgid "Total free answers awarded"
msgstr "총 부여된 정답 보기 수"

#: .\puzzles\models.py:196
msgid ""
"Number of additional free answers to award the team (on\n"
"        top of the default amount per day)"
msgstr "팀에게 부여할 추가 정답 보기 개수 (매일 제공되는 기본 수량에 더해짐)"

#: .\puzzles\models.py:200
msgid "Last solve time"
msgstr "마지막 풀이 시각"

#: .\puzzles\models.py:203
msgid "Is prerelease testsolver"
msgstr "사전 테스트 팀 여부"

#: .\puzzles\models.py:204
msgid ""
"Whether this team is a prerelease testsolver. If true, the\n"
"        team will have access to puzzles before the hunt starts"
msgstr "이 팀이 사전 테스트 팀인지 여부. '예'일 경우, 헌트 시작 전에 퍼즐에 접근할 수 있습니다."

#: .\puzzles\models.py:209
msgid "Is hidden"
msgstr "숨김 여부"

#: .\puzzles\models.py:210
msgid "If a team is hidden, it will not be visible to the public"
msgstr "팀이 숨겨진 경우, 공개적으로 표시되지 않습니다."

#: .\puzzles\models.py:214 .\puzzles\models.py:518 .\puzzles\models.py:541 .\puzzles\models.py:561 .\puzzles\models.py:655 .\puzzles\models.py:776 .\puzzles\models.py:821
msgid "team"
msgstr "팀"

#: .\puzzles\models.py:215
msgid "teams"
msgstr "팀 목록"

#: .\puzzles\models.py:512
#, python-brace-format
msgid "Team created: {}"
msgstr "팀 생성됨: {}"

#: .\puzzles\models.py:524
msgid "team member"
msgstr "팀원"

#: .\puzzles\models.py:525
msgid "team members"
msgstr "팀원 목록"

#: .\puzzles\models.py:534
#, python-brace-format
msgid "Team {} added member {} ({})"
msgstr "팀 {}에 멤버 {} ({}) 추가됨"

#: .\puzzles\models.py:544
msgid "Unlock datetime"
msgstr "해금 일시"

#: .\puzzles\models.py:545
msgid "View datetime"
msgstr "열람 일시"

#: .\puzzles\models.py:554
msgid "puzzle unlock"
msgstr "퍼즐 해금"

#: .\puzzles\models.py:555
msgid "puzzle unlocks"
msgstr "퍼즐 해금"

#: .\puzzles\models.py:564
msgid "Submitted answer"
msgstr "제출한 정답"

#: .\puzzles\models.py:565
msgid "Is correct"
msgstr "정답 여부"

#: .\puzzles\models.py:566 .\puzzles\models.py:778 .\puzzles\models.py:825
msgid "Submitted datetime"
msgstr "제출 일시"

#: .\puzzles\models.py:567
msgid "Used free answer"
msgstr "정답 보기 사용"

#: .\puzzles\models.py:572
msgid "correct"
msgstr "정답"

#: .\puzzles\models.py:572
msgid "wrong"
msgstr "오답"

#: .\puzzles\models.py:577
msgid "answer submission"
msgstr "답안 제출"

#: .\puzzles\models.py:578
msgid "answer submissions"
msgstr "답안 제출"

#: .\puzzles\models.py:592
#, python-format
msgid "%dd"
msgstr "%d일"

#: .\puzzles\models.py:594
#, python-format
msgid "%02ds"
msgstr "%02d초"

#: .\puzzles\models.py:597
#, python-format
msgid "%02dm"
msgstr "%02d분"

#: .\puzzles\models.py:600
#, python-format
msgid "%dh"
msgstr "%d시간"

#: .\puzzles\models.py:601
#, python-brace-format
msgid " {} ago"
msgstr " {} 전"

#: .\puzzles\models.py:605
msgid ""
"\n"
"Hints:"
msgstr ""
"\n"
"힌트:"

#: .\puzzles\models.py:612
#, python-brace-format
msgid ":question: {} Team {} used a free answer on {}!{}"
msgstr ":question: {} {} 팀이 {}에서 정답 보기를 사용했습니다!{}"

#: .\puzzles\models.py:629
#, python-brace-format
msgid "{} {} Team {} submitted {} for {}: {}{}"
msgstr "{} {} {} 팀이 {}에 {}을(를) 제출: {}{}"

#: .\puzzles\models.py:632
msgid "Correct!"
msgstr "정답입니다!"

#: .\puzzles\models.py:632
msgid "Incorrect."
msgstr "오답입니다."

#: .\puzzles\models.py:658
msgid "Extra guesses"
msgstr "추가 시도 횟수"

#: .\puzzles\models.py:661
#, python-format
msgid "%s has %d extra guesses for puzzle %s"
msgstr "%s 팀에게 특정 퍼즐에 대한 추가 시도 횟수 %d개가 부여되었습니다. - %s 퍼즐"

#: .\puzzles\models.py:667
msgid "extra guess grant"
msgstr "추가 시도 횟수 부여"

#: .\puzzles\models.py:668
msgid "extra guess grants"
msgstr "추가 시도 횟수 부여"

#: .\puzzles\models.py:677 .\puzzles\templates\base.html:127
msgid "Guess"
msgstr "제출"

#: .\puzzles\models.py:678 .\puzzles\models.py:839
msgid "Response"
msgstr "응답"

#: .\puzzles\models.py:681
msgid "puzzle message"
msgstr "퍼즐 메시지"

#: .\puzzles\models.py:682
msgid "puzzle messages"
msgstr "퍼즐 메시지"

#: .\puzzles\models.py:702
msgid "Updates text"
msgstr "업데이트 텍스트"

#: .\puzzles\models.py:702
msgid ""
"\n"
"        Text to show on the Updates (errata) page. If blank, it will not appear there.\n"
"        Use $PUZZLE to refer to the puzzle. The text will be prefixed with \"On\n"
"        (date),\" when displayed, so you should capitalize it the way it would\n"
"        appear mid-sentence. HTML is ok.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"        업데이트(정오표) 페이지에 표시할 텍스트입니다. 비워두면 표시되지 않습니다.\n"
"        $PUZZLE을 사용하여 퍼즐을 지칭할 수 있습니다. 텍스트 앞에는 \"(날짜)에,\"가 붙으므로\n"
"        문장 중간에 오는 것처럼 대소문자를 맞춰주세요. HTML 사용이 가능합니다.\n"
"    "

#: .\puzzles\models.py:708
msgid "Puzzle text"
msgstr "퍼즐 텍스트"

#: .\puzzles\models.py:708
msgid ""
"\n"
"        Text to show on the puzzle page. If blank, it will not appear there.\n"
"        The text will be prefixed with \"On (date),\" when displayed, so you\n"
"        should capitalize it the way it would appear mid-sentence. HTML is ok.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"        퍼즐 페이지에 표시할 텍스트입니다. 비워두면 표시되지 않습니다.\n"
"        텍스트 앞에는 \"(날짜)에,\"가 붙으므로 문장 중간에 오는 것처럼\n"
"        대소문자를 맞춰주세요. HTML 사용이 가능합니다.\n"
"    "

#: .\puzzles\models.py:713
msgid "Timestamp"
msgstr "타임스탬프"

#: .\puzzles\models.py:714
msgid "Published"
msgstr "게시됨"

#: .\puzzles\models.py:717
#, python-format
msgid "%s erratum @ %s"
msgstr "%s 정오표 @ %s"

#: .\puzzles\models.py:743
msgid "erratum"
msgstr "정오표"

#: .\puzzles\models.py:744
msgid "errata"
msgstr "정오표"

#: .\puzzles\models.py:783
msgid "fun"
msgstr "재미"

#: .\puzzles\models.py:784
msgid "hard"
msgstr "난이도"

#: .\puzzles\models.py:785
msgid "Anything else:"
msgstr "기타:"

#: .\puzzles\models.py:791
msgid "survey"
msgstr "설문조사"

#: .\puzzles\models.py:792
msgid "surveys"
msgstr "설문조사"

#: .\puzzles\models.py:811
msgid "No response"
msgstr "응답 없음"

#: .\puzzles\models.py:812 .\puzzles\shortcuts.py:187
msgid "Answered"
msgstr "답변 완료"

#: .\puzzles\models.py:815
msgid "Refunded"
msgstr "환불됨"

#: .\puzzles\models.py:818
msgid "Obsolete"
msgstr "오래된 요청"

#: .\puzzles\models.py:823
msgid "Is followup"
msgstr "추가 질문 여부"

#: .\puzzles\models.py:826
msgid "Hint question"
msgstr "힌트 질문"

#: .\puzzles\models.py:827
msgid "Notify emails"
msgstr "알림 이메일"

#: .\puzzles\models.py:829
msgid "Claimed datetime"
msgstr "담당 시작 일시"

#: .\puzzles\models.py:834
msgid "Claimer"
msgstr "담당자"

#: .\puzzles\models.py:835
msgid "Discord id"
msgstr "디스코드 ID"

#: .\puzzles\models.py:837
msgid "Answered datetime"
msgstr "답변 일시"

#: .\puzzles\models.py:838
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: .\puzzles\models.py:842
msgid "hint"
msgstr "힌트"

#: .\puzzles\models.py:843
msgid "hints"
msgstr "힌트"

#: .\puzzles\models.py:883
#, python-brace-format
msgid ""
"{} requested on {} {} by {}\n"
"{}\n"
msgstr ""
"{}, {}에 {} 팀이 {}에서 요청\n"
"{}\n"

#: .\puzzles\models.py:886
msgid "Followup hint"
msgstr "추가 질문 힌트"

#: .\puzzles\models.py:886 .\puzzles\templates\base.html:128
msgid "Hint"
msgstr "힌트"

#: .\puzzles\models.py:893
#, python-brace-format
msgid ""
"Team: {} ({})\n"
"Puzzle: {} ({})\n"
msgstr ""
"팀: {} ({})\n"
"퍼즐: {} ({})\n"

#: .\puzzles\models.py:921
#, python-brace-format
msgid "Hint answered for {}"
msgstr "{}의 힌트에 답변 완료"

#: .\puzzles\shortcuts.py:34
msgid "Missing action"
msgstr "액션 누락"

#: .\puzzles\shortcuts.py:36
#, python-format
msgid "Invalid action %r"
msgstr "잘못된 액션 %r"

#: .\puzzles\shortcuts.py:40
msgid "Missing puzzle"
msgstr "퍼즐 누락"

#: .\puzzles\shortcuts.py:42
#, python-format
msgid "Invalid puzzle %r"
msgstr "잘못된 퍼즐 %r"

#: .\puzzles\shortcuts.py:45
msgid "Not on a team"
msgstr "팀에 속해있지 않음"

#: .\puzzles\shortcuts.py:48
msgid "Already on a team"
msgstr "이미 팀에 속해있음"

#: .\puzzles\shortcuts.py:76
msgid "Create admin team"
msgstr "관리자 팀 생성"

#: .\puzzles\shortcuts.py:81
msgid "Toggle testsolver"
msgstr "테스트 팀으로 전환"

#: .\puzzles\shortcuts.py:90
msgid "Offset to start now"
msgstr "지금 시작하도록 오프셋 설정"

#: .\puzzles\shortcuts.py:95
msgid "Hints (my team)"
msgstr "힌트 (우리 팀)"

#: .\puzzles\shortcuts.py:115 .\puzzles\shortcuts.py:140 .\puzzles\shortcuts.py:216 .\puzzles\templates\solve.html:61
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

#: .\puzzles\shortcuts.py:120
msgid "Free answers (my team)"
msgstr "정답 보기 (우리 팀)"

#: .\puzzles\shortcuts.py:144
msgid "Submit answer (this puzzle)"
msgstr "답안 제출 (이 퍼즐)"

#: .\puzzles\shortcuts.py:154 .\puzzles\templates\finishers.html:43
msgid "Solve"
msgstr "완료한 시간"

#: .\puzzles\shortcuts.py:164
msgid "Free"
msgstr "정답 보기 사용"

#: .\puzzles\shortcuts.py:168
msgid "Unsolve"
msgstr "풀지 않은 상태로"

#: .\puzzles\shortcuts.py:172
msgid "Request hint (this puzzle)"
msgstr "힌트 요청 (이 퍼즐)"

#: .\puzzles\shortcuts.py:179
msgid "Unanswered"
msgstr "미답변"

#: .\puzzles\shortcuts.py:185
msgid "Ok"
msgstr "확인"

#: .\puzzles\shortcuts.py:191
msgid "Guesses (my team, this puzzle)"
msgstr "제출 기록 (이 퍼즐에 대한 우리 팀의)"

#: .\puzzles\shortcuts.py:220
msgid "Delete all (my team, this puzzle)"
msgstr "모두 삭제 (이 퍼즐에 대한 우리 팀의)"

#: .\puzzles\shortcuts.py:225 .\puzzles\templates\bigboard.html:194 .\puzzles\templates\hint_list.html:6 .\puzzles\templates\hint_list_query.html:7 .\puzzles\templates\hunt_stats.html:36 .\puzzles\templates\puzzles_list.html:35 .\puzzles\views.py:792
msgid "Hints"
msgstr "힌트 요청"

#: .\puzzles\shortcuts.py:230 .\puzzles\templates\bigboard.html:177 .\puzzles\templates\hunt_stats.html:35
msgid "Guesses"
msgstr "제출 횟수"

#: .\puzzles\templates\404.html:7
msgid "Not Found"
msgstr "찾을 수 없음"

#: .\puzzles\templates\404.html:30
msgid "This page is not a puzzle."
msgstr "이 페이지는 퍼즐 혹은 그 일부가 아닙니다."

#: .\puzzles\templates\about.html:7 .\puzzles\templates\base.html:163
msgid "About"
msgstr "소개"

#: .\puzzles\templates\about.html:11
msgid "What are the rules?"
msgstr "규칙"

#: .\puzzles\templates\about.html:15
#, python-format
msgid "The puzzlehunt starts on <strong>%(hunt_start)s</strong> and ends on <strong>%(hunt_end)s</strong>, at which point puzzle solutions will be available. "
msgstr "퍼즐헌트는 %(hunt_start)s에 시작하여 %(hunt_end)s에 종료되며, 종료 후 퍼즐 풀이가 공개됩니다. "

#: .\puzzles\templates\about.html:22
#, python-format
msgid "Teams have a maximum size of %(max_members)s."
msgstr "팀 최대 인원은 %(max_members)s명입니다."

#: .\puzzles\templates\about.html:23
msgid "We reserve the right to disqualify any team for unsportsmanlike conduct."
msgstr "스포츠맨십에 어긋나는 행위를 하는 팀은 실격 처리될 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\about.html:24
#, python-format
msgid "If you have any questions about the hunt, or if you want to contact us for any reason, email <a href=\"mailto:%(contact)s\">%(contact)s</a>. We will get back to you as soon as we can."
msgstr "헌트에 대해 질문이 있거나 다른 이유로 연락이 필요하시면 <a href=\"mailto:%(contact)s\">%(contact)s</a>로 이메일을 보내주세요. 최대한 빨리 답변해 드리겠습니다."

#: .\puzzles\templates\about.html:28
msgid "What is a puzzlehunt?"
msgstr "퍼즐헌트란 무엇인가요?"

#: .\puzzles\templates\about.html:29
msgid ""
"In a puzzlehunt, each puzzle has an underlying pattern or insight, which you need to figure out (somewhat like the <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Crossword#Themes\">theme</a> of a crossword puzzle). Puzzles can come in many different forms; the only real commonality is that you usually receive no direct instructions, so it’s up to you to figure out how to "
"make sense of the information you’re given. You can read a longer introduction to puzzlehunts <a href=\"https://blog.vero.site/post/puzzlehunts\" target=\"_blank\">here</a>."
msgstr ""
"퍼즐헌트에서는 각 퍼즐에 숨겨진 패턴이나 통찰력이 있으며, 이를 알아내는 것이 목표입니다 (마치 십자말 퍼즐의 <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Crossword#Themes\">테마</a>와 비슷합니다). 퍼즐은 다양한 형태로 나올 수 있으며, 유일한 공통점은 보통 직접적인 설명이 없다는 것입니다. 따라서 주어진 정보를 어떻게 이해해야 할지는 여러분에게 달려 있습니다. 퍼즐헌트에 대"
"한 더 자세한 소개는 <a href=\"https://blog.vero.site/post/puzzlehunts\" target=\"_blank\">여기</a>에서 읽어볼 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\about.html:30
msgid ""
"If you are new to puzzles and are interested in seeing some examples, or if you’re looking for some practice, we recommend looking at puzzles from other online hunts such as <a target=\"_blank\" href=\"https://galacticpuzzlehunt.com/\">Galactic Puzzle Hunt</a>, <a target=\"_blank\" href =\"https://teammatehunt.com/\">Teammate Hunt</a>, <a target=\"_blank\" "
"href=\"https://puzzlepotluck.com/\">Puzzle Potluck</a>, or <a target=\"_blank\" href=\"https://reddothunt.sg/2018\">REDDOThunt</a>."
msgstr ""
"퍼즐이 처음이고 예시를 보고 싶거나 연습이 필요하다면 <a target=\"_blank\" href=\"https://galacticpuzzlehunt.com/\">Galactic Puzzle Hunt</a>, <a target=\"_blank\" href =\"https://teammatehunt.com/\">Teammate Hunt</a>, <a target=\"_blank\" href=\"https://puzzlepotluck.com/\">Puzzle Potluck</a>, 또는 <a target=\"_blank\" href=\"https://reddothunt.sg/"
"2018\">REDDOThunt</a>와 같은 다른 온라인 헌트의 퍼즐들을 살펴보는 것을 추천합니다."

#: .\puzzles\templates\about.html:33
msgid "What is and isn’t allowed?"
msgstr "허용되는 것과 허용되지 않는 것은 무엇인가요?"

#: .\puzzles\templates\about.html:41
msgid "What is the format of this hunt?"
msgstr "이번 헌트의 형식은 무엇인가요?"

#: .\puzzles\templates\about.html:42
msgid "A few puzzles will be available at the start, and the primary way to unlock new puzzles is by solving puzzles and progressing through the hunt, although puzzles may also be unlocked over time."
msgstr "시작하면 몇 개의 퍼즐이 주어지며, 남은 잠겨있는 퍼즐들은 풀어낸 퍼즐이 특정 개수가 되면 점차 해금됩니다."

#: .\puzzles\templates\about.html:43
msgid "Each answer is a string of letters A–Z. Lowercase letters will be changed into uppercase, and any other characters will be stripped before checking for correctness."
msgstr "모든 정답은 <strong>한글</strong>로 이뤄진 한국어입니다. 띄어쓰기는 상관없습니다. (특수문자가 제거된 후 정답을 확인합니다.)"

#: .\puzzles\templates\about.html:44
#, python-format
msgid "You have <strong>%(max_guesses)s total guesses</strong> for each puzzle. If you legitimately run out of guesses and need more, feel free to contact us, though we won’t grant your request if we see that you were, for example, guessing random thematic answers, or brute-forcing all 10-letter words."
msgstr "각 퍼즐당 <strong>총 %(max_guesses)s번</strong>의 시도 횟수가 주어집니다. 정당한 이유로 시도 횟수를 모두 사용했고 더 필요하다면 저희에게 연락해주세요. 하지만 예를 들어 무작위로 주제와 관련된 단어를 추측하거나, 3글자 단어를 모두 시도하는 등의 행위가 보이면 요청이 받아들여지지 않을 것입니다."

#: .\puzzles\templates\about.html:47
msgid "How will hints work?"
msgstr "힌트는 어떻게 사용되나요?"

#: .\puzzles\templates\about.html:49
#, python-format
msgid "Starting on <strong>%(hint_start)s</strong>, teams will receive one hint every <strong>FIXME</strong> until the end of the hunt."
msgstr ""
"팀이 헌트를 시작한지 <strong>12시간이 지난 이후</strong>부터 <strong>6시간</strong>마다 팀에게 힌트 토큰이 하나씩 주어집니다.\n"
"자동 힌트 시스템을 사용할 경우 힌트 토큰 1개를 소모하며, (풀어낸 상황에 따른) 개인화된 힌트를 요청하는 경우 힌트 토큰 2개를 소모합니다.\n"
"%(hint_start)s"

#: .\puzzles\templates\about.html:51
#, python-format
msgid "The first <strong>%(hints)s hint</strong> your team receives may only be used on the first set of puzzles in the hunt."
msgid_plural "The first <strong>%(hints)s hints</strong> your team receives may only be used on the first set of puzzles in the hunt."
msgstr[0] "팀이 받는 첫 <strong>%(hints)s개의 힌트</strong>는 헌트의 첫 번째 퍼즐 세트에서만 사용할 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\about.html:53
msgid "You can use a hint to get help on a puzzle. This can be something like a nudge in the right direction (i.e. you give us your progress on the puzzle and we’ll try to get you unstuck) or an answer to a question (e.g. “Which answers to these crossword clues are wrong?”)."
msgstr "힌트를 사용해 퍼즐에 대한 도움을 받을 수 있습니다. 이는 올바른 방향으로 나아가도록 도와주는 것(예: 퍼즐 진행 상황을 알려주시면 막힌 부분을 해결하도록 도와드립니다)이나 질문에 대한 답변(예: '이 십자말풀이 단서 중 틀린 답은 무엇인가요?') 등이 될 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\about.html:55
msgid "You can request only one hint at a time."
msgstr "한 번에 하나의 힌트만 요청할 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\archive.html:11
msgid "Hunt Archive"
msgstr "지난 퍼즐헌트"

#: .\puzzles\templates\archive.html:14
msgid "Current Hunt!"
msgstr "‼️현재 플레이중‼️"

#: .\puzzles\templates\archive.html:15
msgid "Link to Archive"
msgstr "지난 퍼즐헌트 링크"

#: .\puzzles\templates\base.html:16
#, python-format
msgid "Registration for this year's %(hunt)s is now open!"
msgstr "올해 %(hunt)s의 등록이 시작되었습니다!"

#: .\puzzles\templates\base.html:57
msgid "Currently impersonating"
msgstr "현재 사용중인 임시 계정"

#: .\puzzles\templates\base.html:63
msgid "Available hints:"
msgstr "사용 가능한 힌트:"

#: .\puzzles\templates\base.html:69
msgid "Free answers:"
msgstr "정답 보기:"

#: .\puzzles\templates\base.html:81
msgid "Admin toolbox"
msgstr "관리자 도구"

#: .\puzzles\templates\base.html:83
msgid "Shortcuts"
msgstr "관리자 숏컷"

#: .\puzzles\templates\base.html:87
msgid "Hints that need answering:"
msgstr "답변이 필요한 힌트:"

#: .\puzzles\templates\base.html:97
msgid "Even though you’re an admin, you’re not currently marked as a testsolver, so you won’t be able to view puzzles."
msgstr "당신은 관리자이지만 현재 테스트 팀으로 지정되어 있지 않아 퍼즐을 볼 수 없습니다."

#: .\puzzles\templates\base.html:108
msgid "This puzzle’s answer:"
msgstr "이 퍼즐의 정답:"

#: .\puzzles\templates\base.html:111 .\puzzles\templates\base.html:120
msgid "Django admin"
msgstr "Django 관리자"

#: .\puzzles\templates\base.html:112 .\puzzles\templates\survey_list.html:7
msgid "Surveys"
msgstr "설문조사"

#: .\puzzles\templates\base.html:116
msgid "This team"
msgstr "이 팀"

#: .\puzzles\templates\base.html:121 .\puzzles\templates\hint.html:20
msgid "Impersonate"
msgstr "임시 계정 사용하기"

#: .\puzzles\templates\base.html:123
msgid "All guesses"
msgstr "모든 답안 제출 기록"

#: .\puzzles\templates\base.html:124
msgid "All hints"
msgstr "모든 힌트"

#: .\puzzles\templates\base.html:126
msgid "Download logs"
msgstr "로그 다운로드"

#: .\puzzles\templates\base.html:129 .\puzzles\templates\hunt_stats.html:33 .\puzzles\templates\team.html:85
msgid "Puzzle"
msgstr "퍼즐"

#: .\puzzles\templates\base.html:152
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: .\puzzles\templates\base.html:154 .\puzzles\templates\login.html:5
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: .\puzzles\templates\base.html:155
msgid "Register"
msgstr "등록"

#: .\puzzles\templates\base.html:160
msgid "Home"
msgstr "메인화면"

#: .\puzzles\templates\base.html:167 .\puzzles\templates\story.html:5
msgid "Story"
msgstr "스토리"

#: .\puzzles\templates\base.html:172
msgid "Puzzles"
msgstr "퍼즐"

#: .\puzzles\templates\base.html:176
msgid "Teams"
msgstr "팀 목록"

#: .\puzzles\templates\base.html:180
msgid "Updates"
msgstr "공지사항"

#: .\puzzles\templates\base.html:185 .\puzzles\templates\wrapup.html:48
msgid "Wrap-Up"
msgstr "마무리"

#: .\puzzles\templates\base.html:189
msgid "Archive"
msgstr "아카이브"

#: .\puzzles\templates\base.html:234
msgid "Powered by <a href=\"https://github.com/galacticpuzzlehunt/gph-site\">gph-site</a>"
msgstr "Powered by <a href=\"https://github.com/galacticpuzzlehunt/gph-site\">gph-site</a>"

#: .\puzzles\templates\bigboard.html:7
msgid "Bigboard"
msgstr "순위표"

#: .\puzzles\templates\bigboard.html:11
msgid "Back to wrap-up"
msgstr "마무리 화면으로 돌아가기"

#: .\puzzles\templates\bigboard.html:143
msgid "Hide finished teams"
msgstr "완주한 팀 숨기기"

#: .\puzzles\templates\bigboard.html:144
msgid "You can put ?30 after the URL to limit to 30 teams."
msgstr "URL 뒤에 ?30을 붙여 30개 팀으로 제한하여 볼 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\bigboard.html:158 .\puzzles\templates\finishers.html:40 .\puzzles\templates\stats.html:44 .\puzzles\templates\survey.html:31 .\puzzles\templates\teams.html:21
msgid "Team"
msgstr "팀 이름"

#: .\puzzles\templates\bigboard.html:159
msgid "#"
msgstr "순위"

#: .\puzzles\templates\bigboard.html:163
msgid "Last solve"
msgstr "마지막으로 푼 시점"

#: .\puzzles\templates\bigboard.html:169 .\puzzles\templates\hunt_stats.html:34 .\puzzles\templates\teams.html:23
msgid "Solves"
msgstr "푼 문제 수"

#: .\puzzles\templates\bigboard.html:185
msgid "Unlocks"
msgstr "해금한 문제 수"

#: .\puzzles\templates\bigboard.html:213
#, python-format
msgid "%%Solve/Guess"
msgstr "%%정답/시도"

#: .\puzzles\templates\bigboard.html:221
#, python-format
msgid "%%Solve/Unlock"
msgstr "%%정답/해금"

#: .\puzzles\templates\biggraph.html:7 .\puzzles\templates\finishers.html:11 .\puzzles\templates\hunt_stats.html:10 .\puzzles\templates\wrapup.html:7
msgid "Big Graph"
msgstr "종합 그래프"

#: .\puzzles\templates\biggraph.html:11 .\puzzles\templates\finishers.html:10 .\puzzles\templates\hunt_stats.html:5 .\puzzles\templates\hunt_stats.html:15 .\puzzles\templates\wrapup.html:5
msgid "Hunt Stats"
msgstr "통계"

#: .\puzzles\templates\biggraph.html:12 .\puzzles\templates\finishers.html:6 .\puzzles\templates\finishers.html:31 .\puzzles\templates\hunt_stats.html:9 .\puzzles\templates\wrapup.html:6
msgid "Finishers"
msgstr "완주한 팀"

#: .\puzzles\templates\biggraph.html:36
#, python-format
msgid "Top %(teams)s Teams"
msgstr "상위 %(teams)s개 팀"

#: .\puzzles\templates\bridge.html:62
msgid "The Bridge"
msgstr "브릿지"

#: .\puzzles\templates\bridge.html:65
msgid "Email recipients list"
msgstr "이메일 수신자 목록"

#: .\puzzles\templates\bridge.html:66
#, python-format
msgid "There is currently <strong>%(recipients)s</strong> recipient."
msgid_plural "There are currently <strong>%(recipients)s</strong> recipients."
msgstr[0] "현재 <strong>%(recipients)s</strong>명의 수신자가 있습니다."

#: .\puzzles\templates\countdown.html:20
msgid "Refresh the page!"
msgstr "페이지를 새로고침하세요!"

#: .\puzzles\templates\edit_team.html:5
#, python-format
msgid "Edit %(team_name)s Members"
msgstr "%(team_name)s의 팀원 수정"

#: .\puzzles\templates\edit_team.html:31 .\puzzles\templates\hint.html:142 .\puzzles\templates\hints.html:126 .\puzzles\templates\login.html:35 .\puzzles\templates\password_change.html:24 .\puzzles\templates\password_reset.html:24 .\puzzles\templates\password_reset_confirm.html:25 .\puzzles\templates\register.html:73 .\puzzles\templates\register.html:75
#: .\puzzles\templates\solve.html:59
msgid "Submit"
msgstr "제출"

#: .\puzzles\templates\edit_team.html:38 .\puzzles\templates\register.html:83
msgid "Add another team member"
msgstr "다른 팀원 추가"

#: .\puzzles\templates\errata.html:7
msgid "New erratum"
msgstr "새 정오표"

#: .\puzzles\templates\errata.html:12
msgid "Errata / Updates"
msgstr "공지 및 정오표"

#: .\puzzles\templates\errata.html:18 .\puzzles\templates\puzzle.html:46
msgid "UNPUBLISHED"
msgstr "미게시"

#: .\puzzles\templates\errata.html:21
#, python-format
msgid "On %(erratum_time)s, "
msgstr "%(erratum_time)s 에, "

#: .\puzzles\templates\errata.html:25
msgid "Emails:"
msgstr "이메일:"

#: .\puzzles\templates\finishers.html:41
msgid "Unlock"
msgstr "시작한 시간"

#: .\puzzles\templates\finishers.html:42 .\puzzles\templates\stats.html:47 .\puzzles\templates\team.html:88
msgid "Time to solve"
msgstr "걸린 시간"

#: .\puzzles\templates\free_answer.html:5 .\puzzles\templates\free_answer.html:15
#, python-format
msgid "Free answer: %(puzzle_name)s"
msgstr "정답 보기: %(puzzle_name)s"

#: .\puzzles\templates\free_answer.html:9 .\puzzles\templates\hints.html:10 .\puzzles\templates\post_hunt_solve.html:9 .\puzzles\templates\solution.html:10 .\puzzles\templates\solve.html:10 .\puzzles\templates\stats.html:10 .\puzzles\templates\survey.html:10
msgid "Back to the puzzle"
msgstr "퍼즐로 돌아가기"

#: .\puzzles\templates\free_answer.html:17 .\puzzles\templates\post_hunt_solve.html:17 .\puzzles\templates\puzzle.html:37 .\puzzles\templates\solve.html:18
msgid "Solved!"
msgstr "정답"

#: .\puzzles\templates\free_answer.html:23
msgid "You already solved this puzzle!"
msgstr "이미 이 퍼즐을 풀었습니다!"

#: .\puzzles\templates\free_answer.html:25
msgid "You can't use a free answer on a metapuzzle."
msgstr "메타 퍼즐에는 정답 보기를 사용할 수 없습니다."

#: .\puzzles\templates\free_answer.html:27 .\puzzles\views.py:697
msgid "You have no free answers to use."
msgstr "사용할 수 있는 정답 보기가 없습니다."

#: .\puzzles\templates\free_answer.html:29
#, python-format
msgid "You have <b>%(answers)s free answer</b>"
msgid_plural "You have <b>%(answers)s free answers</b>"
msgstr[0] "<b>%(answers)s개의 정답 보기</b>가 있습니다"

#: .\puzzles\templates\free_answer.html:31
msgid ". Are you sure you want to use one on this puzzle?"
msgstr ". 이 퍼즐에 사용하시겠습니까?"

#: .\puzzles\templates\free_answer.html:34
msgid "Yes"
msgstr "네"

#: .\puzzles\templates\free_answer.html:35
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: .\puzzles\templates\hint.html:7
#, python-format
msgid "Hint: %(puzzle)s from %(team)s"
msgstr "힌트: %(team)s 팀의 %(puzzle)s"

#: .\puzzles\templates\hint.html:12
msgid "Answer a hint"
msgstr "힌트에 답변하기"

#: .\puzzles\templates\hint.html:16 .\puzzles\templates\hint_list.html:14
msgid "Your name is"
msgstr "이름:"

#: .\puzzles\templates\hint.html:16 .\puzzles\templates\hint_list.html:14
msgid "anonymous"
msgstr "익명"

#: .\puzzles\templates\hint.html:21
msgid "View in admin"
msgstr "관리자 페이지에서 보기"

#: .\puzzles\templates\hint.html:28
msgid ""
"You’re answering a follow-up hint: the team indicated the last\n"
"        hint they got wasn’t helpful for some reason, and they’d\n"
"        like clarification. Their previous hints are included here for context.\n"
"        <br>The follow-up request, at the bottom, does not consume a hint\n"
"        regardless of what status you assign to it. You should clarify whatever\n"
"        was confusing or mistargeted in the last response, but feel free to\n"
"        request that the team use a real hint instead. Setting this hint to\n"
"        Refunded will also prevent additional follow-ups to the follow-up."
msgstr ""
"추가 질문에 답변하고 있습니다: \n"
"팀이 마지막 힌트가 도움이 되지 않았다고 표시하여 설명을 요청했습니다. 문맥 파악을 위해 이전 힌트들이 여기에 포함되어 있습니다.\n"
"<br>가장 아래에 있는 추가 질문 요청은 어떤 상태로 지정하든 힌트를 소모하지 않습니다. 이전 답변에서 혼란스러웠거나 잘못된 부분을 명확히 설명해야 하지만, 대신 실제 힌트를 사용하도록 팀에 요청할 수도 있습니다. 이 힌트를 '환불됨'으로 설정하면 추가 질문에 대한 추가 질문을 막을 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\hint.html:42 .\puzzles\templates\hint.html:65 .\puzzles\templates\hint_list_entry.html:7 .\puzzles\templates\hint_list_query.html:23
msgid "followup"
msgstr "추가 질문"

#: .\puzzles\templates\hint.html:49 .\puzzles\templates\hint.html:89 .\puzzles\templates\hint.html:153 .\puzzles\templates\hint_list_query.html:48
#, python-format
msgid "%(status)s %(answered_since)s ago by %(claimer)s"
msgstr "%(claimer)s 님이 %(answered_since)s 전에 %(status)s"

#: .\puzzles\templates\hint.html:81 .\puzzles\templates\hint_list_entry.html:33
msgid "guesses"
msgstr "이전 입력 내역"

#: .\puzzles\templates\hint.html:93 .\puzzles\templates\hint_list_entry.html:11 .\puzzles\templates\hint_list_query.html:51
#, python-format
msgid "Claimed %(claimed_since)s ago by %(claimer)s"
msgstr "%(claimer)s 님이 %(claimed_since)s 전에 담당 시작"

#: .\puzzles\templates\hint.html:97
#, python-format
msgid "Claimed at unknown time (!?) by %(claimer)s"
msgstr "%(claimer)s 님이 알 수 없는 시간(!?)에 담당 시작"

#: .\puzzles\templates\hint.html:100
msgid "Claim this hint"
msgstr "이 힌트 담당하기"

#: .\puzzles\templates\hint.html:105 .\puzzles\templates\hint_list_entry.html:46 .\puzzles\templates\hint_list_query.html:58
msgid "all from same team"
msgstr "같은 팀의 모든 요청"

#: .\puzzles\templates\hint.html:110 .\puzzles\templates\hint_list_entry.html:51 .\puzzles\templates\hint_list_query.html:63
msgid "all from same puzzle"
msgstr "같은 퍼즐의 모든 요청"

#: .\puzzles\templates\hint.html:115 .\puzzles\templates\hint_list_entry.html:56 .\puzzles\templates\hint_list_query.html:68
msgid "both"
msgstr "둘 다"

#: .\puzzles\templates\hint.html:138
msgid "Unclaim"
msgstr "담당 취소"

#: .\puzzles\templates\hint.html:140
msgid "Back to list"
msgstr "목록으로 돌아가기"

#: .\puzzles\templates\hint.html:164
msgid "Copy response"
msgstr "답변 복사하기"

#: .\puzzles\templates\hint_answered_email.html:4 .\puzzles\templates\hint_answered_email.txt:5
#, python-format
msgid "Your hint question for the puzzle %(puzzle)s has been answered."
msgstr "%(puzzle)s 퍼즐에 대한 질문에 힌트가 도착했습니다."

#: .\puzzles\templates\hint_answered_email.html:6 .\puzzles\templates\hint_answered_email.txt:7
msgid "Question:"
msgstr "질문:"

#: .\puzzles\templates\hint_answered_email.html:7 .\puzzles\templates\hint_answered_email.txt:10
msgid "Response:"
msgstr "답변:"

#: .\puzzles\templates\hint_answered_email.html:9
#, python-format
msgid "If you still need help, you can make another request <a href=\"%(link)s\">here</a>."
msgstr "여전히 도움이 필요하다면 <a href=\"%(link)s\">여기</a>에서 다른 요청을 할 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\hint_answered_email.txt:13
#, python-format
msgid "If you still need help, you can make another request at %(link)s"
msgstr "여전히 도움이 필요하다면 %(link)s 에서 다른 요청을 할 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\hint_list.html:10
msgid "Open Hints"
msgstr "답변 대기 중인 힌트"

#: .\puzzles\templates\hint_list.html:19
msgid "Search hints…"
msgstr "힌트 검색…"

#: .\puzzles\templates\hint_list.html:32
msgid "Requested by most teams"
msgstr "가장 많은 팀이 요청"

#: .\puzzles\templates\hint_list.html:35
msgid "Top hint answerers"
msgstr "최고의 힌트 답변자"

#: .\puzzles\templates\hint_list_entry.html:16
#, python-format
msgid "CLAIM: Created %(submitted_since)s ago"
msgstr "담당 요청: %(submitted_since)s 전 생성됨"

#: .\puzzles\templates\hint_list_entry.html:41
msgid "view without claiming"
msgstr "담당하지 않고 보기"

#: .\puzzles\templates\hint_list_query.html:11
msgid "Back to hint queue"
msgstr "힌트 대기열로 돌아가기"

#: .\puzzles\templates\hint_list_query.html:40
msgid "view in admin"
msgstr "관리자 페이지에서 보기"

#: .\puzzles\templates\hint_list_query.html:53
msgid "Unclaimed"
msgstr "담당자 없음"

#: .\puzzles\templates\hints.html:6 .\puzzles\templates\hints.html:40
#, python-format
msgid "Hints: %(puzzle_name)s"
msgstr "힌트 받기: %(puzzle_name)s"

#: .\puzzles\templates\hints.html:46 .\puzzles\templates\hints.html:56
#, python-format
msgid "You have <b>%(hints)s hint</b>"
msgid_plural "You have <b>%(hints)s hints</b>"
msgstr[0] "✏️<b>연필 %(hints)s개</b>가 있습니다."

#: .\puzzles\templates\hints.html:48
#, python-format
msgid "that you may use to ask for a hint on <b>any of the first %(intro_count)s puzzles.</b>"
msgstr "이 힌트는 <b>첫 %(intro_count)s개 퍼즐 중 하나</b>에 질문하는 데 사용할 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\hints.html:52
#, python-format
msgid "Your remaining <b>%(hints)s hint</b>"
msgid_plural "Your remaining <b>%(hints)s hints</b>"
msgstr[0] "남은 <b>힌트 %(hints)s개</b>는"

#: .\puzzles\templates\hints.html:54
msgid "can be used on <b>any puzzle in the hunt.</b>"
msgstr "<b>퍼즐헌트의 모든 퍼즐</b>에 사용할 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\hints.html:58
msgid "that you may use to ask for a hint on any puzzle."
msgstr "모든 퍼즐에서 힌트를 요청하는 데 ✏️연필을 사용할 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\hints.html:63
#, python-format
msgid "You can also use your <b>%(answers)s free answer</b>"
msgid_plural "You can also use your <b>%(answers)s free answers</b>"
msgstr[0] "또한 <b>정답 엿보기 %(answers)s개</b>를"

#: .\puzzles\templates\hints.html:65
msgid "as a hint if you run out of hints."
msgstr "힌트가 부족할 경우 힌트로 대신 사용할 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\hints.html:67
#, python-format
msgid "You have no usable hints, but you do have <b>%(answers)s free answer</b>"
msgid_plural "You have no usable hints, but you do have <b>%(answers)s free answers</b>"
msgstr[0] "사용 가능한 힌트는 없지만, <b>정답 엿보기 %(answers)s개</b>가 있습니다"

#: .\puzzles\templates\hints.html:69
msgid "that you may use as a hint."
msgstr "이것을 힌트로 사용할 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\hints.html:73
msgid "You may have <b>one hint</b> open at a time. You must wait until that hint is answered to ask another."
msgstr "한 번에 <b>하나의 힌트</b>만 요청할 수 있습니다. 해당 힌트를 받아야만 또 다른 힌트를 요청할 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\hints.html:76
#, python-format
msgid "See the <a href=\"%(about)s#Hints\">about page</a> for details on when hints will be released."
msgstr "✏️연필이 언제 제공되는지에 대해서는 <a href=\"%(about)s#Hints\">소개 페이지</a>를 참조하세요."

#: .\puzzles\templates\hints.html:80
msgid "Request a hint"
msgstr "힌트 요청하기"

#: .\puzzles\templates\hints.html:88
msgid "You’ve already solved this puzzle, but you can ask for a hint anyway if you’d like (for example, if you’re not sure about a step or you backsolved it). The restrictions above still apply."
msgstr "이미 이 퍼즐을 해결했지만, 원한다면 힌트를 요청할 수 있습니다 (예: 특정 단계를 확신할 수 없거나 백솔브로 풀었을 경우). 위 제한 사항은 여전히 적용됩니다."

#: .\puzzles\templates\hints.html:103
msgid "You’re asking us for a follow-up to your last hint. This won’t consume one of your hints; we’ll see if we can be more helpful based on your submission, but we may ask you to use a new regular hint instead."
msgstr "받은 힌트에 대해 추가 질문을 요청하고 있습니다. 일단은 ✏️연필을 소모하지 않습니다. 작성한 내용을 보고 더 도움이 될 수 있는지 확인하겠지만, 대신 경우에 따라 ✏️연필의 차감을 요구할 수도 있습니다."

#: .\puzzles\templates\hints.html:132
msgid "Previously requested hints"
msgstr "힌트 요청 내역"

#: .\puzzles\templates\hints.html:134
msgid "This wasn’t helpful"
msgstr "봐도 모르겠어요"

#: .\puzzles\templates\hints.html:140
msgid "Q:"
msgstr "Q:"

#: .\puzzles\templates\hints.html:142 .\puzzles\templates\hints.html:144
msgid "A:"
msgstr "A:"

#: .\puzzles\templates\hints.html:142
msgid "No response yet."
msgstr "아직 힌트가 도착하지 않았습니다."

#: .\puzzles\templates\hints.html:150
#, python-format
msgid "Asked %(submitted_time)s"
msgstr "▶질문◀ %(submitted_time)s"

#: .\puzzles\templates\hints.html:153
#, python-format
msgid "Answered %(answered_time)s"
msgstr "▷답변◁ %(answered_time)s"

#: .\puzzles\templates\hints.html:158
msgid "Looks like you solved this puzzle before we could send you a response! Your use of the hint was refunded."
msgstr "힌트를 받기 전에 퍼즐을 풀어낸 것 같네요! 사용한 ✏️연필은 환불되었습니다."

#: .\puzzles\templates\hints.html:160
msgid "This was a follow-up hint."
msgstr "추가 질문에 대한 답변입니다."

#: .\puzzles\templates\hints.html:162
msgid "Your use of the hint was refunded."
msgstr "사용한 ✏️연필은 환불되었습니다."

#: .\puzzles\templates\home.html:51
#, python-format
msgid "The %(title)s has now come to a close. Thanks for puzzling with us!"
msgstr "%(title)s가 끝났습니다. 퍼즐을 즐겨주셔서 감사합니다!"

#: .\puzzles\templates\home.html:54
#, python-format
msgid "The %(title)s is now over, but you can still register and progress through the hunt until %(hunt_close)s."
msgstr "%(title)s는 끝났지만, %(hunt_close)s까지 계속 등록하고 퍼즐헌트를 진행할 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\home.html:60
#, python-format
msgid "Please fill out our <a href=\"%(feedback_url)s\">feedback form</a> and check out our <a href=\"%(wrapup_url)s\">wrap-up</a>!"
msgstr "<a href=\"%(feedback_url)s\">피드백 설문지</a> 작성을 부탁드립니다. <a href=\"%(wrapup_url)s\">마무리</a>도 확인해 주세요!"

#: .\puzzles\templates\home.html:62
#, python-format
msgid "Please fill out our <a href=\"%(feedback_url)s\">feedback form</a> to let us know what you thought about the hunt."
msgstr "<a href=\"%(feedback_url)s\">피드백 설문지</a>를 작성하여 이번 퍼즐헌트에 대한 의견을 보내주세요."

#: .\puzzles\templates\home.html:70
msgid "What"
msgstr "무엇을"

#: .\puzzles\templates\home.html:72
msgid "A mysterious list of puzzles has appeared on the internet! If you can solve them, you could win prizes and bragging rights!"
msgstr "인터넷에 의문의 퍼즐 목록이 나타났습니다! 이 퍼즐들을 풀면 상품과 명예를 얻을 수 있습니다!"

#: .\puzzles\templates\home.html:74
msgid "there are no prizes"
msgstr "상품은 없습니다"

#: .\puzzles\templates\home.html:78
msgid "When"
msgstr "언제"

#: .\puzzles\templates\home.html:83
#, python-format
msgid "The hunt began on %(hunt_start)s, and ended on %(hunt_end)s."
msgstr "헌트는 %(hunt_start)s에 시작하여 %(hunt_end)s에 종료되었습니다."

#: .\puzzles\templates\home.html:86
#, python-format
msgid "The hunt will begin on %(hunt_start)s, and it will end %(num_days)s days later on %(hunt_end)s."
msgstr "헌트는 %(hunt_start)s에 시작하여 %(num_days)s일 후인 %(hunt_end)s에 종료됩니다."

#: .\puzzles\templates\home.html:91
msgid "Who"
msgstr "누가"

#: .\puzzles\templates\home.html:95
#, python-format
msgid "This was a puzzlehunt run by %(organizer)s."
msgstr "이 퍼즐헌트는 %(organizer)s가 주최했습니다."

#: .\puzzles\templates\home.html:98
#, python-format
msgid "This is a puzzlehunt run by %(organizer)s."
msgstr "이 퍼즐헌트는 %(organizer)s가 주최합니다."

#: .\puzzles\templates\home.html:99
#, python-format
msgid "Registration is open! Be sure to check out our <a href=\"%(about_url)s\">about</a> page for more information."
msgstr "참가 신청이 시작되었습니다! 자세한 정보는 <a href=\"%(about_url)s\">소개</a> 페이지를 확인하세요."

#: .\puzzles\templates\home.html:112
msgid "Register your team!"
msgstr "팀을 등록하세요!"

#: .\puzzles\templates\home.html:115
msgid "Register at"
msgstr "등록"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:20
msgid "Total teams:"
msgstr "총 팀 수:"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:21
msgid "Total participants:"
msgstr "총 참가자 수:"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:22 .\puzzles\templates\stats.html:31
msgid "Hints asked:"
msgstr "사용된 ✏️<b>연필</b>:"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:25 .\puzzles\templates\stats.html:28
msgid "Total guesses:"
msgstr "답안 제출 횟수:"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:26 .\puzzles\templates\stats.html:27
msgid "Total solves:"
msgstr "퍼즐 해결 수:"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:27
msgid "Metas solved:"
msgstr "메타퍼즐 해결 수:"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:34
msgid "Total number of correct answers"
msgstr "총 정답 수"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:35
msgid "Total number of answer attempts"
msgstr "총 정답입력 횟수"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:36
msgid "Total number of hints requested"
msgstr "총 힌트 요청 수"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:37
msgid "Total number of non-backsolves"
msgstr "'순서에 맞게 풀어낸' 퍼즐 수 = not 백솔브"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:37
msgid "Forward solves"
msgstr "순방향 풀이"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:38
msgid "Forward solve after using no hints on this puzzle"
msgstr "✏️연필을 사용하지 않고 순방향으로 품"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:38
msgid "0⁠-⁠hint forward"
msgstr "힌트 0개 순방향 풀이"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:39
msgid "Forward solve after using one hint on this puzzle"
msgstr "✏️연필 한 개를 사용하고 순방향으로 품"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:39
msgid "1⁠-⁠hint forward"
msgstr "힌트 1개 순방향 풀이"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:40
msgid "Forward solve after using multiple hints on this puzzle"
msgstr "✏️연필 여러 개를 사용하고 순방향으로 품"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:40
msgid "2⁠+⁠-⁠hint forward"
msgstr "힌트 2개+ 순방향 풀이"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:41
msgid "Solved after the round meta or within five minutes of it"
msgstr "메타 해결 5분 전 혹은 그 이후에 품"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:41
msgid "Back solves"
msgstr "백솔브"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:42
msgid "Made at least one guess but none were correct"
msgstr "한 번 이상 시도했지만 정답 없음"

#: .\puzzles\templates\hunt_stats.html:42
msgid "No solve"
msgstr "풀지 못함"

#: .\puzzles\templates\login.html:24
#, python-format
msgid "If you haven’t created a team yet, <a href=\"%(register_url)s\" tabindex=\"1\">register a new team here</a>."
msgstr "아직 팀을 만들지 않았다면, <a href=\"%(register_url)s\" tabindex=\"1\">새로운 팀 등록하기</a>."

#: .\puzzles\templates\login.html:26
#, python-format
msgid "Forgot your password? <a href=\"%(password_url)s\" tabindex=\"1\">Click here to reset password</a>."
msgstr "비밀번호를 잊으셨나요? <a href=\"%(password_url)s\" tabindex=\"1\">비밀번호를 재설정</a>하기"

#: .\puzzles\templates\password_change.html:5 .\puzzles\templates\password_reset_confirm.html:6
msgid "Password Change"
msgstr "비밀번호 변경"

#: .\puzzles\templates\password_change_done.html:5
msgid "Password Change Done"
msgstr "비밀번호 변경 완료"

#: .\puzzles\templates\password_change_done.html:7
#, python-format
msgid "You may <a href=\"%(home_url)s\">return to the home page</a>."
msgstr "<a href=\"%(home_url)s\">메인화면으로 돌아가기</a>"

#: .\puzzles\templates\password_reset.html:5 .\puzzles\templates\password_reset_done.html:5
msgid "Password Reset"
msgstr "비밀번호 재설정"

#: .\puzzles\templates\password_reset_confirm.html:29
msgid "The password reset link was invalid, possibly because it has already been used. Please request a new password reset."
msgstr "비밀번호 재설정 링크가 유효하지 않습니다. 이미 사용되었을 수 있습니다. 새로운 비밀번호 재설정을 요청해주세요."

#: .\puzzles\templates\password_reset_done.html:6
msgid "An email has been sent to your team with a link to reset your password."
msgstr "비밀번호 재설정 링크가 이메일로 전송되었습니다."

#: .\puzzles\templates\password_reset_email.html:2 .\puzzles\templates\password_reset_email.txt:3
#, python-format
msgid "A request was made to reset the password for %(team_name)s. Please click the link below to reset your password:"
msgstr "%(team_name)s 팀의 비밀번호 재설정 요청이 있었습니다. 아래 링크를 클릭하여 비밀번호를 재설정하세요:"

#: .\puzzles\templates\password_reset_email.html:6 .\puzzles\templates\password_reset_email.txt:7
msgid "Sincerely,"
msgstr "감사합니다."

#: .\puzzles\templates\post_hunt_solve.html:5 .\puzzles\templates\post_hunt_solve.html:15
#, python-format
msgid "Check: %(puzzle_name)s"
msgstr "확인: %(puzzle_name)s"

#: .\puzzles\templates\post_hunt_solve.html:19
msgid "Incorrect!"
msgstr "틀렸습니다."

#: .\puzzles\templates\puzzle.html:15
msgid "Submit an answer"
msgstr "답안 제출"

#: .\puzzles\templates\puzzle.html:17
msgid "Use free answer"
msgstr "정답 엿보기 사용"

#: .\puzzles\templates\puzzle.html:21
msgid "Ask for a hint"
msgstr "힌트 받기"

#: .\puzzles\templates\puzzle.html:21
msgid "View hints"
msgstr "힌트 보기"

#: .\puzzles\templates\puzzle.html:24
msgid "Check your answer spoiler-free"
msgstr "스포일러 없이 정답 확인하기"

#: .\puzzles\templates\puzzle.html:27
msgid "View solution"
msgstr "풀이 보기"

#: .\puzzles\templates\puzzle.html:28
msgid "Stats"
msgstr "통계"

#: .\puzzles\templates\puzzle.html:49
#, python-format
msgid "On %(hint_time)s"
msgstr " %(hint_time)s에"

#: .\puzzles\templates\puzzle.html:57
#, python-format
msgid ""
"This puzzle doesn’t seem to exist yet.\n"
"    Searched for a puzzle template named <code>%(template_name)s</code>"
msgstr ""
"이 퍼즐이 아직 존재하지 않는 것 같습니다.\n"
"    <code>%(template_name)s</code> 이름의 퍼즐 템플릿을 찾았습니다"

#: .\puzzles\templates\puzzle.html:60
msgid "This puzzle template exists, but it doesn’t seem to define a puzzle content block. Check the post production guide?"
msgstr "이 퍼즐 템플릿은 존재하지만, 퍼즐 콘텐츠 블록을 정의하지 않은 것 같습니다. 후반 작업 가이드를 확인해보시겠어요?"

#: .\puzzles\templates\puzzles.html:7 .\puzzles\templates\round.html:21
msgid "You are a pre-release testsolver, so you may be seeing puzzles that are locked for the general public. Please be careful!"
msgstr "당신은 테스트 팀원이므로, 원래는 잠겨 있어야 할 퍼즐을 볼 수 있습니다.<br>누설에 주의해주세요!"

#: .\puzzles\templates\puzzles_list.html:13
msgid "new!"
msgstr "new!"

#: .\puzzles\templates\puzzles_list.html:22
#, python-format
msgid "<b>%(correct)s</b> solve"
msgid_plural "<b>%(correct)s</b> solves"
msgstr[0] "<b>%(correct)s</b> 풀어냄"

#: .\puzzles\templates\puzzles_list.html:23
#, python-format
msgid "<b>%(guesses)s</b> guess"
msgid_plural "<b>%(guesses)s</b> guesses"
msgstr[0] "<b>%(guesses)s</b> 답안 제출"

#: .\puzzles\templates\puzzles_list.html:25
#, python-format
msgid "<b>%(teams)s</b> team"
msgid_plural "<b>%(teams)s</b> teams"
msgstr[0] "<b>%(teams)s</b> 해금 팀"

#: .\puzzles\templates\puzzles_list.html:33
msgid "Solution"
msgstr "풀이"

#: .\puzzles\templates\register.html:11
msgid "Register a new team"
msgstr "새 팀 등록하기"

#: .\puzzles\templates\register.html:14
#, python-format
msgid "You’re already logged in as %(team_name)s!"
msgstr "이미 %(team_name)s으로 로그인되어 있습니다!"

#: .\puzzles\templates\register.html:38
msgid "Team members"
msgstr "팀원"

#: .\puzzles\templates\register.html:40
msgid "You will also be able to add and remove team members at any later time on your team’s profile page."
msgstr "팀 프로필에서 언제든지 팀원을 추가하고 제거할 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\register.html:41
msgid "You’ll need to provide an email address for at least one of your team members."
msgstr "팀원 중 최소 한 명의 이메일 주소를 제공해야 합니다."

#: .\puzzles\templates\registration_email.html:2 .\puzzles\templates\registration_email.txt:3
#, python-format
msgid "You have successfully registered team %(team_name)s for the %(hunt_title)s."
msgstr "%(hunt_title)s에 %(team_name)s 팀이 성공적으로 등록되었습니다."

#: .\puzzles\templates\registration_email.html:4
#, python-format
msgid "If you need to modify your team information, you can do so at <a href=\"%(team_link)s\">%(team_link)s</a>"
msgstr "팀 정보를 수정해야 하는 경우, <a href=\"%(team_link)s\">%(team_link)s</a>에서 할 수 있습니다"

#: .\puzzles\templates\registration_email.html:6 .\puzzles\templates\registration_email.txt:7
msgid "See you at the hunt!"
msgstr "퍼즐헌트에서 만나요!"

#: .\puzzles\templates\registration_email.txt:5
#, python-format
msgid "If you need to modify your team information, you can do so at %(team_link)s"
msgstr "팀 정보를 수정해야 하는 경우, %(team_link)s 에서 할 수 있습니다"

#: .\puzzles\templates\round.html:10
msgid "All puzzles"
msgstr "모든 퍼즐"

#: .\puzzles\templates\round.html:26
msgid "Imagine some cool art goes here."
msgstr "여기에 멋진 그림이 들어간다고 상상해보세요."

#: .\puzzles\templates\solution.html:6 .\puzzles\templates\solution.html:31
#, python-format
msgid "Solution: %(puzzle_name)s"
msgstr "풀이: %(puzzle_name)s"

#: .\puzzles\templates\solution.html:32
msgid "Answer:"
msgstr "정답:"

#: .\puzzles\templates\solution.html:37
msgid "Written by"
msgstr "출제자:"

#: .\puzzles\templates\solution.html:39
msgid "aliens"
msgstr "외계인"

#: .\puzzles\templates\solution.html:45
#, python-format
msgid ""
"This solution doesn’t seem to exist yet.\n"
"    Searched for a solution template named <code>%(template_name)s</code>"
msgstr ""
"이 풀이가 아직 존재하지 않는 것 같습니다.\n"
"    <code>%(template_name)s</code> 이름의 풀이 템플릿을 찾았습니다"

#: .\puzzles\templates\solution.html:48
msgid "This solution template exists, but it doesn’t seem to define a solution content block. Check the post production guide?"
msgstr "이 풀이 템플릿은 존재하지만, 풀이 콘텐츠 블록을 정의하지 않은 것 같습니다. 후반 작업 가이드를 확인해보시겠어요?"

#: .\puzzles\templates\solution.html:53
msgid "Author’s Notes"
msgstr "해설"

#: .\puzzles\templates\solution.html:59
msgid "Appendix"
msgstr "부록"

#: .\puzzles\templates\solve.html:6 .\puzzles\templates\solve.html:16
#, python-format
msgid "Solve: %(puzzle_name)s"
msgstr "답안 제출: %(puzzle_name)s"

#: .\puzzles\templates\solve.html:25
msgid "Optional survey"
msgstr "설문조사"

#: .\puzzles\templates\solve.html:26
msgid "You can come back to this page at any time to edit your response."
msgstr "언제든지 답변을 수정할 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\solve.html:37
#, python-format
msgid "On a scale from 1 to %(max_value)s, how %(adjective)s was this puzzle?"
msgstr "1점~%(max_value)s점으로,<br>이 퍼즐의 %(adjective)s는 어느 정도였나요?"

#: .\puzzles\templates\solve.html:113 .\puzzles\templates\survey.html:29
msgid "Comments"
msgstr "평가"

#: .\puzzles\templates\solve.html:114 .\puzzles\templates\survey.html:30
msgid "Submitted"
msgstr "제출됨"

#: .\puzzles\templates\solve.html:124
msgid "Edit"
msgstr "수정하기"

#: .\puzzles\templates\solve.html:148
msgid "You have no more guesses remaining for this puzzle!"
msgstr "이 퍼즐에 대한 시도 횟수를 모두 사용했습니다!"

#: .\puzzles\templates\solve.html:163
#, python-format
msgid "You have %(guesses)s guess remaining for this puzzle."
msgid_plural "You have %(guesses)s guesses remaining for this puzzle."
msgstr[0] "이 퍼즐에 대한 시도 횟수가 %(guesses)s번 남았습니다."

#: .\puzzles\templates\solve.html:173
#, python-format
msgid "You have <b><a href=\"%(slug)s\">%(answers)s free answer</a></b>"
msgid_plural "You have <b><a href=\"%(slug)s\">%(answers)s free answers</a></b>"
msgstr[0] "<b>정답 엿보기<a href=\"%(slug)s\">%(answers)s개</a></b>가 있습니다"

#: .\puzzles\templates\solve.html:175
msgid " that you may use to instantly solve any non-meta puzzle."
msgstr "이것으로 메타가 아닌 퍼즐을 즉시 해결할 수 있습니다."

#: .\puzzles\templates\solve.html:180
msgid "Previous guesses"
msgstr "이전 제출 기록"

#: .\puzzles\templates\stats.html:6 .\puzzles\templates\stats.html:22
#, python-format
msgid "Stats: %(puzzle_name)s"
msgstr "통계: %(puzzle_name)s"

#: .\puzzles\templates\stats.html:32
msgid "Teams unlocked:"
msgstr "해금한 팀:"

#: .\puzzles\templates\stats.html:45 .\puzzles\templates\team.html:86
msgid "Incorrect guesses"
msgstr "오답 수"

#: .\puzzles\templates\stats.html:46 .\puzzles\templates\team.html:87
msgid "Unlock time"
msgstr "해금한 시간"

#: .\puzzles\templates\stats.html:48 .\puzzles\templates\team.html:89
msgid "Solve time"
msgstr "풀어낸 시간"

#: .\puzzles\templates\story.html:13
msgid "Meta Meta"
msgstr "메타 메타"

#: .\puzzles\templates\story.html:14
msgid "You succeeded!"
msgstr "성공했습니다!"

#: .\puzzles\templates\story.html:20
msgid "Intro Meta"
msgstr "인트로 메타"

#: .\puzzles\templates\story.html:21
msgid "But wait..."
msgstr "하지만 잠깐..."

#: .\puzzles\templates\story.html:27
msgid "Hunt Open"
msgstr "헌트 시작"

#: .\puzzles\templates\story.html:28
msgid "Time to solve puzzles..."
msgstr "퍼즐을 풀 시간..."

#: .\puzzles\templates\story.html:35
msgid "Get hyped!"
msgstr "기대하세요!"

#: .\puzzles\templates\survey.html:6 .\puzzles\templates\survey.html:21
#, python-format
msgid "Surveys: %(puzzle_name)s"
msgstr "설문조사: %(puzzle_name)s"

#: .\puzzles\templates\team.html:12
msgid "Edit team members"
msgstr "팀원 수정"

#: .\puzzles\templates\team.html:13
msgid "Change password"
msgstr "비밀번호 변경"

#: .\puzzles\templates\team.html:17
msgid "Disable time unlocks"
msgstr "시간제 잠금 해제 비활성화"

#: .\puzzles\templates\team.html:19
msgid "Enable time unlocks"
msgstr "시간제 잠금 해제 활성화"

#: .\puzzles\templates\teams.html:6
msgid "Team Scoreboard"
msgstr "팀 목록"

#: .\puzzles\templates\teams.html:20
msgid "Rank"
msgstr "#"

#: .\puzzles\templates\teams.html:24
msgid "Finish time"
msgstr "완료 시간"

#: .\puzzles\templates\teams.html:35
msgid "impersonate"
msgstr "임시 계정"

#: .\puzzles\templates\victory.html:8
#, python-format
msgid "Congratulations on completing the %(title)s!<br>You will receive more information shortly via email."
msgstr "%(title)s 완주를 축하합니다!<br>자세한 정보는 곧 이메일로 보내드리겠습니다."

#: .\puzzles\templates\wrapup.html:52
msgid "Congratulations!"
msgstr "퍼즐헌트 완주를 축하합니다!"

#: .\puzzles\templatetags\puzzle_tags.py:27
#, python-brace-format
msgid "{}h{}m"
msgstr "{}시간 {}분"

#: .\puzzles\templatetags\puzzle_tags.py:29
#, python-brace-format
msgid "{}m{}s"
msgstr "{}분 {}초"

#: .\puzzles\templatetags\puzzle_tags.py:31
#, python-brace-format
msgid "{}s"
msgstr "{}초"

#: .\puzzles\views.py:89
msgid "Invalid puzzle name."
msgstr "유효하지 않은 퍼즐 이름입니다."

#: .\puzzles\views.py:99
msgid "You must be signed in and have a registered team to access this page."
msgstr "이 페이지에 접근하려면 로그인하고 팀을 등록해야 합니다."

#: .\puzzles\views.py:146 .\puzzles\views.py:152
msgid "Sorry, not available until the hunt ends."
msgstr "죄송합니다. 퍼즐헌트가 끝날 때까지 이용할 수 없습니다."

#: .\puzzles\views.py:158
msgid "Sorry, the hunt is over."
msgstr "죄송합니다. 퍼즐헌트가 종료되었습니다."

#: .\puzzles\views.py:207
#, python-format
msgid ""
"team [%s] token [%s]\n"
"%s"
msgstr ""
"팀 [%s] 토큰 [%s]\n"
"%s"

#: .\puzzles\views.py:213
msgid "Recaptcha failed."
msgstr "Recaptcha 인증에 실패했습니다."

#: .\puzzles\views.py:241
msgid "Team created"
msgstr "팀이 생성되었습니다"

#: .\puzzles\views.py:288
msgid "Password reset"
msgstr "비밀번호 재설정"

#: .\puzzles\views.py:313
#, python-brace-format
msgid "Team “{}” not found."
msgstr "“{}” 팀을 찾을 수 없습니다."

#: .\puzzles\views.py:404
msgid "You’re not logged in."
msgstr "로그인되어 있지 않습니다."

#: .\puzzles\views.py:444
msgid "Team updated!"
msgstr "팀 정보가 업데이트되었습니다!"

#: .\puzzles\views.py:485
msgid "Invalid round name."
msgstr "유효하지 않은 라운드 이름입니다."

#: .\puzzles\views.py:594 .\puzzles\views.py:695
msgid "You’ve already solved this puzzle!"
msgstr "이미 퍼즐을 풀었습니다!"

#: .\puzzles\views.py:597
msgid "You have no more guesses for this puzzle!"
msgstr "이 퍼즐에 대한 시도 횟수를 모두 사용했습니다!"

#: .\puzzles\views.py:617
msgid "All puzzle answers will have at least one letter A through Z (case does not matter)."
msgstr "모든 퍼즐 정답은 최소 한글자 이상의 한국어입니다."

#: .\puzzles\views.py:620
#, python-format
msgid "You’ve already tried calling in the answer “%s” for this puzzle."
msgstr "이미 이 퍼즐에 “%s”이라는 답을 제출했습니다."

#: .\puzzles\views.py:635
#, python-format
msgid "%s is correct!"
msgstr "%s: 정답입니다!"

#: .\puzzles\views.py:638
#, python-format
msgid "Team %s has finished the hunt!"
msgstr "%s 팀이 퍼즐헌트를 완료했습니다!"

#: .\puzzles\views.py:639
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Emails: <%s>"
msgstr ""
"\n"
"이메일: <%s>"

#: .\puzzles\views.py:643
#, python-format
msgid "%s is incorrect."
msgstr "%s: 오답입니다."

#: .\puzzles\views.py:660
msgid "Thanks!"
msgstr "감사합니다!"

#: .\puzzles\views.py:693
msgid "You can’t use a free answer on a metapuzzle."
msgstr "메타 퍼즐에는 정답 엿보기를 사용할 수 없습니다."

#: .\puzzles\views.py:706
msgid "Free answer used!"
msgstr "정답 엿보기를 사용했습니다!"

#: .\puzzles\views.py:796
#, python-brace-format
msgid " from {}"
msgstr "{} 팀"

#: .\puzzles\views.py:800
#, python-brace-format
msgid " on {}"
msgstr "{} 퍼즐"

#: .\puzzles\views.py:850
msgid "Sorry, hints are closed."
msgstr "죄송합니다. 힌트 접수가 마감되었습니다."

#: .\puzzles\views.py:853
msgid "You have no hints available!"
msgstr "사용 가능한 힌트가 없습니다!"

#: .\puzzles\views.py:855
msgid "You have no hints that can be used on this puzzle."
msgstr "이 퍼즐에 사용할 수 있는 힌트가 없습니다."

#: .\puzzles\views.py:857
#, python-format
msgid "You already have a hint open (on %s)! You can have one hint open at a time."
msgstr "이미 ‼️%s 퍼즐‼️에 요청한 힌트가 있습니다! 한 번에 하나의 힌트만 요청할 수 있습니다."

#: .\puzzles\views.py:880
msgid "Your request for a hint has been submitted and the puzzle hunt staff has been notified—we will respond to it soon!"
msgstr "힌트 요청이 제출되어 퍼즐 헌트 운영진에게 전달되었습니다. 곧 답변해 드리겠습니다!"

#: .\puzzles\views.py:911
msgid "Unclaimed."
msgstr "담당자 없음."

#: .\puzzles\views.py:916
msgid "Oh no! The status of this hint changed. Likely either someone else answered it, or the team solved the puzzle. You may wish to copy your text and reload."
msgstr "이런! 이 힌트의 상태가 변경되었습니다. 다른 사람이 답변했거나 팀이 퍼즐을 해결했을 가능성이 높습니다. 작성한 텍스트를 복사하고 새로고침하는 것을 권장합니다."

#: .\puzzles\views.py:924
msgid "Hint saved."
msgstr "힌트가 저장되었습니다."

#: .\puzzles\views.py:932
#, python-brace-format
msgid "This hint has been answered by {}!"
msgstr "이 힌트는 {}님이 답변했습니다!"

#: .\puzzles\views.py:934
msgid "This hint has been answered!"
msgstr "이 힌트는 답변이 완료되었습니다!"

#: .\puzzles\views.py:938
#, python-brace-format
msgid "This hint is currently claimed by {}!"
msgstr "이 힌트는 현재 {}님이 담당하고 있습니다!"

#: .\puzzles\views.py:940
msgid "This hint is currently claimed!"
msgstr "이 힌트는 현재 담당자가 있습니다!"

#: .\puzzles\views.py:946
msgid "You have claimed this hint!"
msgstr "이 힌트를 담당하기 시작했습니다!"

#: .\puzzles\views.py:948
msgid "Please set your name before claiming hints! (If you just set your name, you can refresh or click Claim.)"
msgstr "힌트를 담당하기 전에 이름을 설정해주세요! (이름을 방금 설정했다면, 새로고침하거나 '담당하기'를 클릭하세요.)"
